\beginsong{MAJSTER BIEDA}[ 
by={Słowa: W. Bellon}]

\beginverse
	F C d G C
Skąd przychodzii, kto go znał.	C F
Kto mu rękę podał, kiedy	C C7 F G
Nad rowem siadał, wyjmował chleb,	C G
Sercem przekładał i dzielił się z psem.	e a
Tyle wszystkiego, co z sobą miał,	G F C d
Majster Bieda.	G C
	F C d G C
\endverse

\beginverse
Nikt nie pytał, skąd się wziął.
Gdy do ognia się przysiadał.
Wtulał się w krąg ciepła. jak w kożuch,
Znużony drogą
Wędrowiec boży.
Zasypiał, długo gapiąc się w noc.
Majster Bieda. 
\endverse

\beginverse
Czapkę z głowy ściągał, gdy 
Wiatr gałęzie chylił drzewom. 
Śmiał się do słońca 
I śpiewał do gwiazd. 
Drogę bez końca, co przed nim szła,
Zna jak pięć palców, jak szeląg zły,
Majster Bieda. 
\endverse

\beginverse
Aż nastąpił taki rok,	C F
Smutny rok, tak widać trzeba,	C C7 F G
Nie przyszedł Bieda zieloną wiosną.	C G
Miejsce, gdzie siadał, zielskiem porosło.	e a
I choć niejeden wytężał wzrok,	G F
Choć lato smutnym gościńcem przeszło,	G F
Rudymi liśćmi, jesieni schedą,	G F
Wiatrem niesiony popłynął w przeszłość	G F C d
Majster Bieda.	G C
\endverse

\endsong
